{
    "question": "1. Net National Income diperoleh dari    2. kenaikan agregrat pada permintaan agregat akan cenderung mengakibatkan\r\n3. perhatikan data berikut\r\n\u00a0 \u00a0 GNP= 500.000\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 penyusutan = 50.000\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 pajak tak langsung= 25.000\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 transfer payment=10.000\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 pajak langsung= 20.000\r\nbesarnya NNP dari data diatas dan Diposible income adalah (caranya)\r\n4. pendapatan perkapita dapat dihitung dengan rumus",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. GDP-Penerimaan WNA didalam negeri+Penerimaan warganya diluar negeri-Penyusutan barang modal-Pajak tidak langsung= NNI<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-bank-indonesia-sebagai-regulator-dalam-sistem-pembayaran-259",
            "question": "Jelaskan bank indonesia sebagai regulator dalam sistem pembayaran!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>BI sebagai regulator dalam sistem pembayaran, maksudnya adalah untuk mengatur dan menjaga kelancaran sistem pembayaran, BI adalah satu-satunya lembaga yang berwenang untuk mengeluarkan, mengedarkan, mencabut, menarik, dan memusnahkan uang rupiah dari peredaran karena BI merupakan bank sentral di indonesia</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-perbedaan-ojk-dengan-bank-sentral-768",
            "question": "Apa saja perbedaan OJK dengan Bank Sentral?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Saya coba jawab dengan dua tipe jawaban ya<br><br><strong>Jawaban pendek atau to the point<br></strong>OJK dan Bank Central memiliki tugas yang berbeda. OJK mengawasi seluruh penyelenggaraan jasa keuangan seperti perbankan, asuransi, dan pasar modal. Sedangkan Bank central atau bank Indonesia menjalankan fungsi menjaga kestabilan ekonomi melalui instrumen moneter nya.\u00a0<strong><br><br>Jawaban panjang\u00a0<br></strong>Semenjak terjadinya krisis Asia di tahun 97 dan 98, pemerintah berusaha menerapkan sistem yang memisahkan peran bank Indonesia sebagai pengawas perbankan sekaligus juga penjaga kestabilian ekonomi melalui instrumen moneternya.\u00a0<br><br>Alasannya adalah karena pasar memerlukan sebuah lembaga yang memiliki kredibilitas tinggi dalam hal penjaga kestabilan ekonomi sekaligus pemilik dari cadangan keuangan bila terjadi gejolak.\u00a0<br><br>Oleh karena itu tugas pengawasan yang dulu diemban \u00a0oleh bank Indonesia satu persatu mulai diberikan kepada OJK.\u00a0<br><br>Tugas OJK meliputi pengawasan terhadap perbankan komersial, asuransi, pasar modal. Termasuk dalam hal memberikan ijin terhadap sistem sistem pembayaran online yang lagi marak saat ini seperti BitCoin, Gopay, dsb.<br><br>Tugas Bank central adalah menjaga kestabilian ekonomi dan menjaga nilai inflasi yang tertarget melalui suku bunga, pelaksanaan macropruential, dan juga mengumpulkan cadangan devisa.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tentang-koefisien-elastisitas-permintaan-12-207",
            "question": "Jelaskan tentang koefisien elastisitas permintaan 1/2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "secara sederhana elastisitas dapat diartikan sebagai derajat kepekaan suatu gejala ekonomi terhadap perubahan gejala ekonomi lain. secara singkat koefisien elastisitas adalah angka yang menunjukkan besar kecilnya kepekaan perubahan jumlah barang akibat adanya perubahan harga.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-faktor-penyebab-pergeseran-kurva-penawaran-ke-kiri-746",
            "question": "Apa faktor penyebab pergeseran kurva penawaran ke kiri ?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kurva penawaran juga dapat mengalami pergeseran karena adanya perubahan\nfaktor-faktor yang memengaruhi penawaran selain faktor harga. Bergesernya kurva\npenawaran ditandai dengan bergeraknya kurva ke kanan atau ke kiri. Kurva\npenawaran bergeser ke kanan, artinya jumlah\npenawarannya mengalami kenaikan. Namun, ketika kurva penawaran barang bergeser\nke kiri, berarti terjadi penurunan penawaran barang.\u00a0Pergeseran kurva\npenawaran ini dipengaruhi oleh beberapa faktor, diantaranya berdasarkan harga\nsumber daya, teknologi,jumlah\u00a0penjual,\nekspektasi di masa mendatang, pajak,\u00a0dan subsidi<span>. Contohnya seperti kurva penawaran baju</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mengalami pergeseran yang diakibatkan oleh harga misalnya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cahaya-matahari-udara-sabun-cuci-gula-pasir-adalah-contoh-kebu-880",
            "question": "Cahaya matahari, udara, sabun cuci, gula pasir adalah contoh kebutuhan manusia.....    a. menurut sifatnya\r\nb. menurut intensitasnya\r\nc. berdasarkan subjeknya\r\nd. dari cara memperolehnya\r\ne. dari proses pembuatannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. menurut intensitasnya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Cahaya matahari, udara, sabun cuci, gula pasir adalah contoh kebutuhan manusia dari cara memperolehnya. Kebutuhan manusia adalah segala sesuatu yang diperlukan oleh manusia untuk bertahan hidup. Kebutuhan manusia bersifat tidak terbatas.</p><p>Penjelasan</p><p>Hal-hal yang mempengaruhi kebutuhan manusia diantaranya yaitu :</p><ol><li>Kondisi alam</li><li>Agama yang dianut</li><li>Adat istiadat</li><li>Profesi</li><li>Tingkat pendapatan</li><li>Umur</li><li>Pendidikan</li><li>Jenis kelamin</li><li>Hobi </li><li>Status sosial</li><li>Trend</li></ol><p>Pelajari lebih lanjut materi tentang macam-macam kebutuhan manusia pada brainly.co.id/tugas/2246069</p><p>#BelajarBersamaBrainly</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-transaksi-intern-dan-transaksi-ekstern-dalam-akunt-974",
            "question": "Apa perbedaan transaksi intern dan transaksi ekstern (dalam akuntansi)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: XI (2 SMA)</strong><br><strong>Pelajaran\u00a0 \u00a0 \u00a0: Akuntansi\u00a0</strong><br><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0 : Proses Akuntansi</strong><br><strong>Kata Kunci\u00a0 : Transaksi, Internal, Eksternal</strong><br><br><br><br><strong>TRANSAKSI INTERNAL<br></strong><br>Adalah jenis transaksi yang melibatkan pihak internal (dalam) suatu perusahaan yang tidak berhubungan dengan pihak luar. Bukti pencatatan transaksi ini biasanya menggunakan memo. Contoh transaksi internal misalnya pemakaian perlengkapan, penyusutan aktiva tetap, pengambilan barang dan lain sebagainya.<br><br><strong>TRANSAKSI EKSTERNAL<br></strong><br>Adalah jenis transaksi yang melibatkan perusahaan dengan pihak di luar (eksternal) perusahaan. Bukti pencatatan transaksi eksternal biasanya berupa nota (debit atau kredit), cek, faktur, kuitansi dan lain lain.<br><br>Untuk lebih memahami materi ini, silahkan kaji tautan berikut:<br><br>Pengertian Transaksi brainly.co.id/tugas/10878489<br>Pengertian Bukti Transaksi brainly.co.id/tugas/2533402<br>Contoh Transaksi Internal &amp; Eksternal brainly.co.id/tugas/3421449<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-reaksi-disproporsional-terbentuk-dan-apa-saja-contohn-169",
            "question": "Bagaimana reaksi disproporsional terbentuk ?\r\nDan apa saja contohnya ?\r\nTerima kasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\nReaksi autoredoks atau disproporsionasi adalah reaksi redoks yang oksidator dan reduktornya merupakan zat yang sama.\nJadi, sebagian dari zat itu mengalami oksidasi dan sebagian lagi mengalami\nreduksi.</span>\n<span>\n\n \n \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n  \n \n \n \n\n \nContoh :</span>\n<span>\n</span>\n\n\n\n<span>Sebagian dari gas\nklorin (Cl2) (biloks = 0) mengalami reduksi menjadi NaCl (biloks =\n-1) dan sebagian lagi mengalami oksidasi menjadi NaClO ( biloks = +1).</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mencari-penyusutan-dengan-declining-balance-method-284",
            "question": "Bagaimana cara mencari penyusutan dengan declining balance method?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span></span><span>Besar Penyusutan = Tarif x Nilai Buku</span><br>semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1/massa manfaat x 100% x2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-krisis-ekonomi-554",
            "question": "Apakah yang dimaksud krisis ekonomi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Krisis ekonomi adalah sebuah peristiwa dimana seseorang mengalami kekurangan ekonomi.</p><h2>Pembahasan</h2><p>Krisis ekonomi bisa terjadi selain bagi seseorang, bisa juga sebuah wilayah, negara atau dunia. Krisis ekonomi juga berdampak besar. Misalnya, apabila ia di-PHK lalu tidak segera mencari pekerjaan, maka ia akan mengalami krisis ekonomi.</p><p></p><p>Kebanyakan orang ingin mengatasi krisis ekonomi adalah berhutang lalu dikembalikan setelah ekonomi membaik. Kenyataannya, para rentenir memberikan bunga lebih besar setiap bulannya.</p><p></p><h3>Cara Mengatasi Krisis Ekonomi</h3><ul><li>Mempersiapkan keuangan sebelumnya.</li></ul><p>Jika sebelum krisis ekonomi kamu sudah menabung, maka beruntunglah. Keuangan tersebut bisa digunakan selama krisis ekonomi hingga ekonomi membaik.</p><p></p><ul><li>Menganggarkan keuangan.</li></ul><p>Keuangan harus dianggarkan dan direncanakan agar saat-saat yang tidak kita ketahui, uang kita tidak ada untuk hal seperti ini.</p><p></p><ul><li>Mengurangi hutang.</li></ul><p>Jika hal tersebut membuat kita harus berhutang, kurangilah berhutang dan mulailah mencari pekerjaan yang bisa membuat ekonomi naik.</p><p></p><ul><li>Menyimpan stok makanan</li></ul><p>Krisis ekonomi membuat makanan susah dicari, maka dari itu perbanyak stok makanan dan dilihat kadaluarsa nya agar dapat lebih tahan lama jika berlangsung cukup lama.</p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Materi tentang permasalahan ilmu ekonomi dapat dilihat di</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/17082544</li><li>https://brainly.co.id/tugas/16769114</li><li>https://brainly.co.id/tugas/17983000</li><li>https://brainly.co.id/tugas/3002197</li></ul><p></p><h3>Detail Jawaban</h3><p>Mapel : Ekonomi</p><p>Kelas : X SMA</p><p>Materi : Bab 1 \u2014 Ilmu Ekonomi dan Permasalahan</p><p>Kode kategorisasi : 10.12.1</p><p>Kata Kunci : Ilmu ekonomi, krisis ekonomi</p><p></p><p>#TingkatkanPrestasimu</p><p>#OptiTimCompetition</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bank-adalah-badan-usaha-yang-menghimpun-dana-dari-masyarakat-dala-106",
            "question": "Bank adalah badan usaha yang    menghimpun dana dari masyarakat dalam bentuk simpanan. Dengan membiasakan diri\r\n menabung dibank, anda sekaligus melatih menanamkan sikap disiplin, kerja keras,\r\n dan hidup hemat dalam diri anda, setujukah anda dengan pernyataan diatas? jika setuju tolong tulis alasan kalian. terima kasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya, saya setuju karena dengan menabung di bank kita akan mendapatkan banyak keuntungan bukan hanya sikap disiplin tapi juga sikap dalam memikirkan keadaan finansial keuangan. dan dengan cara menabung kita sama saja akan menghemat sehingga dapat menekan gejala konsumtif, dari menabung di bank pun juga dapat mencerminkan sikap disiplin terhadap hasil kerja keras.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "setuju,\u00a0<br>karena bank sangat membantu\u00a0kita\u00a0\u00a0dalam \u00a0belajar hemat dan dapat mengajarkan kepada anak anak bagaimana caranya\u00a0 belajar berhemat dan menyimpan uang yang ia peroleh dari orang lain karena saat ini telah di buat tabungan khusus anak anak\u00a0dengan cara ini membuat ia tidak memboros boroskan uangnya dalam hal yang tidak bermanfaat .<br>\u00a0dan ini dapat menambah pola pikir anak untuk menyisihkan uang sedikit demi sedikit yang lama kelamaan akan menjadi banyak\u00a0 dan ini membantu orang tua dalam hal ekonomi atau finansial menjadi seimbang. dengan menabung di bank dapat juga mengajarkan dan melatih\u00a0rasa disiplin dengan menanamkan sifat rajin menabung akan berdampak positif kepda si pengguna . pengguna juga tidak akan takut apabila tidak membawa uang sepeser pun karena dia telah mempunyai tabungan di bank yang sangat bermanfaat .<br>\u00a0 dengan menamnamkan sifat menabung sejak dini dapat membuat seseorang menjadi mahir dalam mengelola keuangan dan tidak menutup kemungkinan bahwa oranng mendapatkan kemudahan di masa depan . sesuai dengan peribahasa \"hemat pangkal kaya\". untuk itu marilah sejak dini membiasakan hidup hemat sejak dini .<br><br><br>tandai terbaik pliss",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}